(教大風波)【有關校方洩露閉路電視片段事宜之公開信】

香港教育大學
校長 張仁良教授台鑒：

學校洩露閉路電視片段一事引起學生及公眾不滿，但校方卻對於洩露閉路電視片段只草率了事，未有認真處理及回應學生訴求。閉路電視乃涉及個人私隱，無論涉事者是否本校學生、有否違反校規，校方都沒有合理原因公開其容貌，令兩名疑似涉事者的容貌曝光，於未審先判情況下讓其遭受口誅筆伐。校方未有尊重個人私隱，不但有違教育專業，而且令到兩位涉事者無故受到巨大壓力。作為師長，無論學生犯錯與否，校方亦應保護學生為首，但今次校方處理方法嚴重破壞了學生與校方之間的互信，令同學擔憂往後會否因違反校規或因言論與校方立場不一而遭受校方出賣。

此外，本會用作展示橫額的地方乃是學生會管轄用地，校方無權擅自清走學生會管轄用地內的物品。而民主牆不單是學生會管轄範圍，亦是全校師生自由發表意見的公開平台，校方無權因立場問題在未有得到學生會同意下擅自處理任何張貼物品。學生會乃民意授權之組織，學生自治不容干預。本會在此強烈讉責校方干預學生會自治，破壞香港言論自由。

就此，本會要求校方公開回應及承諾以下訴求：

一、張仁良校長就其不當言論道歉，並收回言論。
二、就公開閉路電視片段作出交代並道歉，並向決策公開片段者作出調查聆訊，向公眾及全校師生交代。
三、承諾往後不再干預民主牆及其他由學生會管轄之用地，尊重學生自治精神。

由於學生會已多次發出聲明及公開信，社會各界迴響不斷，現本會促請校方於九月十一日晚上八現時正前作出正式及公開回應。

現附上截至九月十日五時，有關尊重學生自治、保障言論自由及要求校方交代閉路電視一事之聯署。

敬祝
教安

香港教育大學學生會幹事會 謹啓

二零一七年九月十日

校方未有尊重個人私隱，不但有違教育專業

推